%@metapost:3equaexo61.mp
Voici cinq inéquations et cinq représentations graphiques des
solutions de ces inéquations.
\par{\em Sans chercher à résoudre ces inéquations}, explique comment
associer une inéquation à la représentation graphique de ses
solutions. Indique ensuite les différentes associations.
\begin{center}
  \begin{tabularx}{0.8\linewidth}{crXlm{5cm}}
    $2x-1<x-2$&\rnode{A}{\textbullet}&&\rnode{A1}{\textbullet}&\includegraphics{3equaexo61-1}\\
    $4x-2\leqslant6x-8$&\rnode{B}{\textbullet}&&\rnode{B1}{\textbullet}&\includegraphics{3equaexo61-2}\\
    $3-2x>-x$&\rnode{C}{\textbullet}&&\rnode{C1}{\textbullet}&\includegraphics{3equaexo61-3}\\
    $3x-\dfrac54<4x-\dfrac{17}4$&\rnode{D}{\textbullet}&&\rnode{D1}{\textbullet}&\includegraphics{3equaexo61-4}\\
    $3x-6\leqslant3$&\rnode{E}{\textbullet}&&\rnode{E1}{\textbullet}&\includegraphics{3equaexo61-5}\\
  \end{tabularx}
\end{center}